北角新盤430呎一房賣過千萬，長實：定價合理

【Now新聞台】曾經是港島地王的北角油街住宅項目開售，首批折實平均呎價約30000元，逾430平方呎的一房單位入場費逾1000萬元。

油街項目前身是政府物料倉庫，地皮由長實地產於六年前，以62.7億元投得，每平方呎樓面地價近8300元，項目將於2019年首季落成，分六座住宅大廈，提供378個單位，另外有一座酒店。

發展商宣布開售首批76個單位，一房至四房間隔，以基本折扣優惠減樓價34%計劃，折實平均呎價約30000元，較區內二手屋苑，如城市花園、雲景台及海天峯等二手呎價，高最少17%，更較新世界發展三年前推出，位於天后廟道的柏傲山首批折實呎價高約30%。

長地認為，首批開價屬市場可接受水平。

不過，首批單位中，有九個一房單位看不到海景，折實入場費1030萬元，面積437平方呎，呎價逾23000元。而售價最高的單位折實逾6400萬元，單位近1600平方呎，四房，則有海景。

屌你老味李+x，果頭流完鱷魚淚話人炒樓，呢頭就推啲咁既盤出黎，根本你條撚樣先係始作俑者

屌鳩人炒樓自己講到好似冇份咁

李生好波

仆你個街條撚樣賊喊捉賊

麵粉貴定平都係賣天價

點只合理 簡直平Tim la

如果共產黨出黎話清算呢d人渣
同埋會起超多公屋個個香港家庭都有得住，仲要大單位
條件係要支持共產黨施政
你地肯唔肯

誠哥：君子愛財 取之有道

多謝你咁愛香港

叫人點撚樣買呀 郁D都成千萬起跳

【超人答問會】李嘉誠哽咽：香港無理想，只顧炒樓、賺多啲、樓起高啲
2017-03-22

其後，李嘉誠首度在眾人、鏡頭面前哽咽，聲音沙咳重申：「我愛香港，希望再見到本地一直引以為傲的香港……」李嘉誠說畢有點眼紅、眼鏡起霧，哽咽斷續稱，「今日香港……GDP……得返2%」，又指自己自40年代已到香港，自己是香港人，香港以往有活力，但今日只見大家顧住「炒樓、賺多啲、樓起高啲」，已經無理想。

他其後否認自己喊，「只係有少少傷風，少少感冒」。長和發言人於會後澄清，主席李嘉誠今日在業績會上「只是有少少傷風」，答問題時並沒有哽咽。

如果俾屋我住
要我屠殺100萬香港人都照做

啲蝗點只一百萬

有，壁屋

連登好多細蚊仔每隔一排出黎吹到李+x係香港救星架

望親呢段野真係

FG平均都30K一個月，30歲前至少都60K。
兩公婆夾埋至少120K up，我睇唔到買樓有咩難度

講真我真係肯

但可惜無可能，大家都係利益集團

呢條吸血鬼做壞事就唔多既
不過每年每月每日吸緊你血咁囉